【港珠澳通車】金巴司機疑「揸錯車」 乘客搭去澳門變珠海：個人呆咗

港珠澳大橋昨日（24日）通車，來往各口岸的「金巴」穿梭巴士「港珠線」及「港澳線」亦開始營運，《蘋果》接獲市民黎小姐投訴，指今午乘坐12時半出發「港澳線」巴士，車程原定約40分鐘，但疑因司機沒有港澳車牌、只得中港車牌但「揸錯車」，將全車乘客接載至珠海口岸，到埗後更一度要求乘客下車，自行由珠海到澳門，經協調才交另一司機、開另一輛「金巴」接載乘客到澳門。

黎小姐今午第一次乘坐日間票價65元的「金巴」，打算到澳門探望朋友，但就遇上司機疑似「上錯車」。她表示，巴士駛至旅程中後段時，已有乘客陸續發現駛向了珠海方向，有人向司機查詢，但未獲正面回覆，最終巴士在珠海口岸停泊，司機表示無法接載乘客到澳門，一度要求乘客自行由珠海轉車到澳門，黎小姐直言當時「好無奈，成個人呆咗。」

乘客對此不滿鼓譟，該名司機下車跟珠海口岸職員商討後，才安排了另一輛「金巴」及另一名司機，將受影響乘客由珠海口岸送至澳門，最終全車乘客在2時多才到達澳門口岸，較原定時間遲了約1小時。黎小姐指出，一眾乘客按指示登車，懷疑是有關司機「揸錯車」，「我哋喺現場聽到司機同職員對話，估計係司機只得中港車牌，無港澳車牌，所以根本揸唔到去澳門。」

條路單丫
點由珠海<>澳門 (新線 )

上錯車 如離開了澳門的高速路

珠海同澳門口岸唔係響同一個島？

其實唔可以入境珠海再出境再入境澳門咩
反正都喺隔離
好過又再等多成粒鐘

利申:唔知咁樣得唔得

唔講google map
高德都未有條路資料